[曹星如．終極一戰] 今晚名次賽大戰伊朗拳手｜大約傍晚6點開始

東奧拳擊亞大區資格賽曹星如賽程

香港時間3月11日大約傍晚6點
男子中量級（57公斤）名次賽：曹星如（香港） VS Daniyal Shahbaksh（伊朗）

曹星如衝奧之途
3月7日晚 16強 3-2 Bakhtovar Sagizov（塔吉克）
3月9日晚 8強 0-5 Mirazizbek Mirzakhalilov（烏兹別克）
3月11日下午 第6名名次賽 對 Daniyal Shahbaksh（伊朗）

如何取得奧運資格:
名額 - 6名
- 4強直入奧運
- 8強負方出戰名次賽 - 2名勝方直入奧運
- 未能取得資格的拳手將於5月於巴黎舉行的世界區資格賽，與其他洲份未能晉級的拳手，力爭最後4至5個奧運資格（取決日本能否獲得東道主名額）。

live: (要熄adblock)

曹星如今日迎來亞洲及大洋洲區外圍賽最後一仗，在名次賽對決伊朗隊19歲新星，勝方將出線奧運。

伊朗隊小將薩巴卡殊（Daniyal Shahbaksh）曾於2018年世青賽奪得第5，磨練一年半後，今年初再在土耳其的國際賽事奪銅，乘勇出戰今屆外圍賽。他於首圈以5：0橫掃中華台北隊拳手陳柏亦，但昨晨在8強因右眼受傷流血，第2回合被迫棄權。薩巴卡殊至今累積4勝2負，戰績較1勝3負的曹星如優勝。

曹星如昨晨藥檢時排尿不足，需狂灌6支水，事後體重升至61公斤；由於賽會臨時改賽程，當時未確認名次賽於昨晚還是今午上演，迫使他馬上到健身房跑步一個多小時，回落至57.7公斤才敢休息。

Rex tso頭先過磅同下線入決賽嘅約旦拳手合照

薩巴卡殊昨日在8強戰被打傷右眼角下棄權落敗，或成為Rex的一大優勢，亦有中華台北隊女將看好他的爭奧形勢。

中華台北隊拳手陳念琴表示在7年前訪港之際認識曹星如。她大嘆Rex態度謙卑，沒有半點「拳王」架子：「我們跟過他訓練，他是一個謙卑、非常活潑的哥哥。我們亦會互相鼓勵，雖然他比我年長但是非常謙虛，很值得我去學習。」Rex在轉戰業餘賽前曾往台灣集訓，與當地拳手互相交流心得，她亦對Rex今晚一仗投下信心票：「職業轉業餘並不容易，我心裡相信星如哥能取成功，他對任何對手都十分認真，而且是個可敬的拳手。」

今仗落敗一方需要出戰5月在法國巴黎的世界遺材賽，與其他洲份的敗者一同爭奪餘下資格－－但難度無疑大得多，要獲得奧運資格，對Rex來說，今仗是不能放手的機會。

斯巴殊現年19歲，在業餘拳壇出道僅1年多一點，出戰奧運資格賽前，他曾打過3場比賽，獲2勝1負。在今次資格賽他由首圈打起，先擊敗台灣拳手；16強對巴布亞新畿內亞的Jamie Tumun Chang，第2回合1分41秒就在拳證終止比賽下獲勝；到8強對哈薩克的Serik Temirzhanov，於第3回合1分31秒棄賽落敗，其時眼角傷勢已不輕。

斯巴殊由於比賽經驗尚淺、資料也不多，但也可綜合出三個特點：

與Rex同是左撇子
今仗曹星如的對手斯伯殊一樣是左撇子，擂台上遇到左撇子，距離、防守和切入方法都有不同，所以要重新部署和適應，有趣是今仗兩方皆是左撇子，所以「負負得正」，變相消除了左撇子特點。

積極卻不多變
斯伯殊打法積極，雙手護好頭部就勇往直前，但始終仍年輕，往返步法不算多，攻守轉換亦不及世界冠軍米薩夏利諾夫快和頻密。

力量中游
上仗米薩夏利諾夫利害之處是攻擊力和抗打能力皆站在世界頂尖，今仗斯伯殊就不及他恐怖，力量和抗打屬於中游水平，重拳不會重得像「一拳超人」，身體亦不會怎打也沒有反應，相信今仗星如不會再陷入上仗的困境。

曹星如對練拍檔潘啟情獻計指，薩巴卡殊有一大弱點或是勝負關鍵：「薩巴卡殊在周一之八強第三回合，被哈薩克選手打傷右眼角並流血不止，比賽被逼中止招敗。相信其傷口短時間內趕不及完全康復，若能夠瞄準這點集中攻擊，拳證會非常留意傷口情況，對Rex相對有利。」

今日rex tso會集中攻佢右眼角

伊朗的斯伯殊於8強賽的第3回合不慎被擊破右眼角。結果於賽事餘下1分38秒，斯伯殊右眼角有流血不止情況，教練團並拋上白毛巾「投降」

對手得19歲，經驗不足...眼部有傷
希望星如過到呢一關

Rex tso最大問題都係出拳唔夠密

曹星如鬥世界冠軍 認識業餘拳擊評分制度

曹星如迎戰世界冠軍米薩夏利諾夫（Mirazizbek Mirzakhalilov）一賽中，首回合有一位裁判認為「10：8」對方勝，同時卻有另一位裁判認為「10：9」星如勝。到底當中有冇搞錯？

比賽時會有1名拳證執法，有5名裁判負責評分。
根據AIBA的賽例，裁判評分需要按照以下標準：

有效擊中目標區域的次數
•打擊必須符合法定打擊標準。
•應該考慮這些打擊的數量和質量。
•當擊打數量相等時，擊打質量可以決定該回合的獲勝者。

以技術和戰術優勢主導回合
•以進攻和防守相結合控制比賽的拳擊手。
•是「有效侵略者」的拳擊手。
•不斷向前進攻的拳擊手不一定是「有效侵略者」。
•一名拳擊手，以進攻和防守相結合的方式控制回合，並得分明確並能同時防守對方的反擊。
•迫使對方有所動作，並主導回合節奏的拳擊手。
•導致對手打空的拳擊手，並使其他拳擊手容易受到反擊。
•拳擊手打出有效的刺拳反擊，並讓對手退後。
•一個拳擊手，主導擂台中的位置和動作的速度（例如，橫向運動）。
•抵消拳擊手的風格或類型：拳手vs拳擊手，反架對正架，切擂（Ring cut），將對手逼到一個角落等。
•以擋格、側閃、上下擺動、拍擋和步法等成功避免被對手明顯擊中。
•身體打擊：是一種戰術及技巧表現。

競爭性
•一直努力通過整個回合獲勝的拳擊手。
•拳擊手不斷表現出對競爭和勝利的強烈渴望。
•不斷表現出主動性的拳擊手。

在每個回合結束時，每位裁判會給「優勢拳手」10分的分數，並會按照雙方表現差距給予「劣勢拳手」9分或更低的分數，7分是最低分數。

「10：9」：雙方表現接近
•當兩個拳擊手在大多數條件下均等時。
•回合中可能包站立讀秒或擊倒（Knockdown）。

「10：8」：明確獲勝者
•由於得分的質量差異很大，因此有明顯的贏家。
•有一個明顯的獲勝者，其有效擊打次數明顯較少，可能包括站立讀秒或擊倒（Knockdown）。

「10：7」：完全壓制
•在所有條件下，一位拳擊手完全優於另一位拳擊手。
•由於得分的質量差異很大，因此有明顯的獲勝者，其中可能包括站立讀秒或擊倒（Knockdown）。

「業餘拳擊」中對於「讀秒」的看法跟職業拳擊略有不同。拳證會在選手被重撃時，為保障選手安全而讀秒。原則上業餘拳擊被拳證讀秒不會帶來減分，但卻影響台下裁判比分印象。如果雙方選手在實力相若換拳時，突然被讀秒變相被剝奪還撃機會。

因此即使沒出現「站立讀秒或擊倒」的回合也可判「10︰7」；而在「10︰9」的回合，也可以出現「站立讀秒或擊倒」。

rextso

以前.. 這是我的夢想！
現在.. 這是我的目標！ .
我會張我的所有放在這9分鐘！結果係點未到最後一秒都唔知！盡力！無悔！
#你今日有為你的夢想掙扎嗎 .

爸爸當年常說： #人地都只係得兩隻手

#看人不是很容易
#回望自身常反省

係將唔係張

長跑教練陳家豪有觀看星如的比賽直播，他說：「我昨日看星如第二回合，覺得他得分應比對手高。」

隔幾多場先到曹星如?

佢第5場, 第1場5pm開始

有野睇啦

入唔到

f5完個頁佢自己播

入到但係play唔到

me too, 電話+pc都唔得

play到了

幾多場後

打完2個一齊去奶門

Morning session全部box off, 贏就去東京, 輸就去巴黎

岩岩開始第1場, rex tso第5場

女仔打拳好型

今日紅方

警察藍又中國紅

第二場now

依家打緊女子?

Yes

戰績較1勝3負的曹星如優勝。

傳媒完全唔提，收晒$？

露晒底啦

2場後

壓倒性

我都支持佢。。。。輸

Rex贏賠率幾多

依家藍衫隻手勁長

今次賽事睇好多場手長有優勢

好似冇開

1場後到rex tso

可能我唔識喇，我覺得唔係好科學，幾個評判俾啲分都唔同，有時仲差勁遠，可能手長伸埋去睇落好似易中啲

有冇TKO架奥運比賽

應該係羽量級唔係中量級？

始終覺得MMA比賽更精彩，更多元化

有機會贏

紅方footwork幾好
希望佢贏

1round後

等於用美式足球同欖球比

紅方16強贏香港

如果boxing係打到ko為止可能大隻啲有着數既
但可惜唔係咁玩
由其奧運得3 round

到rex tso

round 3 追翻

拳套特厚，好難TKO

伊朗拳手輸左

藍方個樣呆咗

反cup好睇

拍定手先

投訴中

出來

贏頭兩round
以為佢會贏

我估曹個對手贏

星如又輸一場

start

伊朗拳手似win

Rex

數據撚睇唔到

more

港台有？

一開20s就搏

又輸

好撚串
開頭垂低手打

pin嗰條link

rex tso要積極d, 呢round似輸

中哂面

唔識睇

__小子連輸2場

d拳唔重

對手打得好輕鬆

9 10 9 10 9 10

輸曬8888888

加油香港人

人地快到

呢round冇就冇

對手彈彈下
生猛到

俾人撚狗咁垂手打， 龍珠咁

要主動d搶

比人睇住黎食

佢對眼其實有傷

埋身同佢搏拳先有D勝算, 對方距離節奏好D

係咪又雖敗猶榮

似冇了

呢round似lead少少

88

搏都搏唔到拳...人地避左好多

對面隻手好似咁長咁

巴黎見

玩完

要ko先贏

Round 1 lose

個對手咁高都埋身打

佢打完2ROUND勁辛苦咁，對面打完氣又唔喘

完

職業同業餘打？

輸啦

load到入去第二回合都輸埋 88

完了吧

曹星如真係太慢, 業餘拳呢班個個都好快

睇緊女裁判

君如rip

嘈星愚啲打手又會話對方年青 對阿愚唔公平

出左局就唔駛驚奧運取消了

冇計 好似老成10年

伊朗已經dum波鍾

或成最大贏家

人地等夠鐘

拳拳都打空氣
人地拳拳中

好似比人禁住嚟打

業餘就係咁, 贏兩round第三round un下un下等完場

唔好咁多理由啦，廢就廢
之前有得揀對手，先有連勝錯覺

但要去巴黎打遺材賽
有肺炎

點解人地有旁述 但我地無廣東話

佢都有風度
主要搵對面congrats

打完中武肺

GG

的確唔夠班

皮已收

伊朗人

渣

伊朗: 點解人地有旁述 但我地無波斯語

對面出拳快佢好多，同埋好隻手都長啲咁

點解職業拳手咁慢同無力

優勝劣敗

lose all 3 rounds

業魚成個打法同都同pro唔同

即係仲有機會去奧運？

貓仔拳法

真

有伊朗文

比賽時間長
要留力
好似7欖vs15欖咁

無

好奇問
有冇人係職業轉業餘會輸到咁

有
但同全世界打 輸硬

總共輸16分

曹星如出拳同反應太慢

上年幾個奧運首圈輸9哂

去戲世咩，完全唔係果皮

笑死
渣能到

星如留力返黎拍廣告啦

但對面伊朗人

終終極一戰

5月 - 巴黎世界區資格賽
名額: 4-5個

笑死水貨

上場既傷？

出拳好慢 不過冇辦法
年紀大 職業同非職業分別

就好似極真轉打WKF 咁

大家認為年輕幾年嘅曹星如有無機會贏到？

唔好當職業業餘
當5v5籃球轉去3v3會似啲

我睇泰臣同阿里應該可以秒殺業餘 如果職業都打唔贏業餘真係有啲大鑊 仲要係曾經第一

返去拍水動樂算啦
比人禁屌

話曬都廿幾連勝，做乜搞到咁

我指個對手
不過算啦完了

打開NBA既轉打3V3 應該都可以打爆3V3

係 根本唔關事

你會唔會見LBJ輸到咁

挑戰完廿連勝
依家玩廿連敗

力量速度都唔夠

奧運夢 完
亞洲都打唔贏點打全球資格賽

LBJ係修頓輸到仆街

我覺得當田徑
玩開10000米轉玩100米呢個例子似啲
職業又係可以留氣慢慢打
奧運就係chur盡3 round

佢可能本身期待出線後取消賽事

淨係射都射死你

唔會啦 揀番對手打 拎番D信心先

差好遠

你做LBJ 同星如比

機會更加細

唔好叫香港之子喇

輸了拳賽但贏了生命，或是最大贏家

下 香港精神係廿幾連勝wo
咁輸法點搵廣告水魚

明晒。。。thx

運動式 boxing 就係要出拳快拎point
唔需要職業上既抗打性 同tko 既攻擊性
所以輸出拳唔夠快 好正常

算啦曹君如
打廢柴就勁,出去又咪柒碌一條

君如仲有機會拍廣告架?

不如話踢開football 變futsal 啦
咁可能會好啲

照你咁講，星如係適合耐力戰而唔適合短途爆炸力比賽

咪再講賽制啦好心，一句講晒，職業揾錢多定係業餘多? 講咩3打3，定係1000米根本多鳩餘

比9分姐係同伊朗仔差唔多？唔識睇

big 3 league

好似hk rugby 7s輸比韓國之後出到去附加賽更加難贏

有冇拳擊撚知 以前有冇拳王轉打奧運係輸到仆晒街的

贏了首期

冇錯 ,佢不耐都係打防反，又捱得。
而家要短時間入面主攻，唔係佢強項

業餘都唔夠打伊朗仔仲要得19歲

路出馬腳啦 廢曹 證明之前擦數據

上場時間短就梗係少錢

轉得業餘理得你之前打咩，
要拳手去適應， 唔係比賽適應你

睇個世界冠軍琴晚4強打真軍, 用個強度對rex一定手都還唔到, 節奏超快

唔怕

奶共如又輸

Exactly
所以班鬼佬真係唔生性
睇怕要等日本搞第三次奧運先有機會

成最大贏家

備戰咁耐都咁流，我可能一拳都打暈佢

咁又係，人哋業餘應該係有份正職，工餘先練拳，星如就全職練拳，真係輸咗無藉口

揀d 老過佢嘅打咪得

通常奧運亞運贏晒，先轉打職業

曹狗調轉

唔明你想帶出咩重點
職業當然搵錢多 咁點？

完左係咪睇唔返?adore

[img]
余文樂屌打KD

有無巴打講下賽制？
點樣計分

打幾分鐘就完，好撚無癮

拳怕少壯啫 你睇踢波30歲同20歲都差好遠 尤其是boxing咁講反應速度

只係鄧呀姚錦成同李卡度慘
其他鬼佬就由鳩佢啦，全部藍屍
最強既 華路雲韋馬克 基夫 郭嘉進 個代又已經無打

今場南韓仔咁大隻都被泰仔打爆

職業好睇好多 奧運呢啲好似hi下hi下咁

幾點打

一拳打到對面訓低咪得

又好似 sonny bill williams 走去打7欖為左奧運
打落完全廢左武功
一到奧運仲要打左半場就大傷

認同, 曹星如最多咪McCaw, 有2隻ring代表有實力?

阿如唔好放棄仲有機會

15分鐘前打完

我冇睇開
正係覺得曹打落完全反應慢 出拳冇力
真係賽制問題咩
好似兩個級數咁

講到星如出拳好重，KO 到人咁
佢d拳比對手輕喎

刷分高手

幾點有得睇？

可能我錯覺
但我覺得boxing入面講既業餘唔係我地平時諗個種黎喎
純粹係佢地唔會去打職業賽既運動員
姐係平時一樣會狂操個種

奧運有冇人試過KO人

曹星完

其實是人既問題，之前簡人黎打，鄭則士都做到拳王啦

刷分刷到世界冠軍好心就退啦
輸談心

打撚完啦喎

職業先熱血㗎嘛，下下打到rocky果種感覺

相反睇落奧運好似切磋咁

咪係
你出拳慢但夠重
打得中都KO到人啦

貪

係咩？
又輸撚咗？

應該係玩打點 沒能力TKO人好似大陸個咩鄒市明

火滾在唔只黃金機會直情係唯一機會咁都收皮
不過李卡度本身窄窄地

係 奧運唔知做緊咩

曹打開10round磨住拎點數, 奧運3round爆seed, 速度力量都強

樓上有巴打講咗星如優點係捱得同耐力強
如果賽制改打長途賽，理論上佢有機會係後面啲回合反cup對手

對手係有職業水平業餘選手
香港精神係業餘水平職業拳手
睇埋呢場咩藉口都無，樣樣輸

周星馳同朱菌

拳擊個"業餘"同"職業"真係賽制野
人地都可以係全職運動員黎

Mayweather 肯定落到業餘都變垃圾

俾人打撚到豬頭未

俾人撚狗咁撚, 我反正點都係打空氣不如你玩哂佢

終於有人提

職業唔打d drama出黎邊賺錢

咁「業餘」嗰名好誤導喎

咁多五毛反牙REX

連登仔舉世歡騰未

我覺得有部份巴打有啲貶低左"業餘"拳擊運動員既實力
覺得真係平時打份文職工,得閒收工就去打翻兩個鐘boxing之後打得唔錯就過黎打奧運咁

第1rd 俾對面禁住打
第2rd想搶攻又打唔中，仲俾對面反打幾下
第3rd對面dum波鐘到完場，想壓都冇
輸哂

廢撚到
冇得揀對手就贏唔到

其實係...所以齋睇名唔理解賽制無得好講

磨爛蓆之王

曹星如16強對手為塔吉克的薩基索夫（Bakhtovar Sagizov），他今年22歲，業餘比賽戰績1勝4負，他曾於2016年奪亞洲大學生拳擊錦標賽季軍。早前曹星如觀看其比賽影片後，表示對手組合拳多變化，速度較快。

原來佢贏個場既對手

講個笑話 神奇小子 曹星如

要搵清楚資料先下定論

不過蘋果早兩日喺君如輸咗之後仲講到今日好似贏硬咁好核突

你走先，我護住你

其實都係險勝

改做 商業性拳擊 vs 非商業性拳撃 會唔會好啲

yes

你眼入面係咪淨係得錢？
依家討論緊玩法同賽制阿

唔通當打泰臣去打業餘/奧運會輸?
都on9

唔係呢個問題，都係嗰句，業餘定職業邊個揾得多? 你話業餘揾得多既我冇野講啦
水平夠高會唔會有錢唔揾咁憨鳩，根木點都係兩個層次

已經唔算好勁, 未係快到誇張

奧運拳擊
職業拳擊

奧運早兩屆仲戴緊頭套架陰功.....

香港拳擊之星 隕落

8強個世界冠軍打職業應該都勁

刷數據刷到個樣幾招積

agger

就算人地係全職 人地都打到你個世界第一食蛋 唔好抬高人地 再話世界第一都係敗不足辱

其實佢都算拳王 但點解會咁 可能真係老啦

沒統治力既拳王

人地咁無抗打性 攻擊性 你咪ko人囉

唔係好識睇,第一round見藍衫好似避多仲諗住佢擇使,但係評述對佢好高評價

下 又輸呀？ 又話拳王？

通常都係打奧運賺名氣轉打職業搵真銀既
職業係真係會傷到直接退得休

我又咁睇
佢幾十歲人轉打無人care無錢賺既奧拳，都係想作為一個香港運動員既身份還個心願啫

香港人做到拳王好勁架啦 無人諗過

當今球王C朗都係刷數據姐

佢業餘紀錄好似唔係特別靚仔
但打出黎又好勁

好似莫之內 一步

李卡度打得幾好喎我覺得
呢幾年已經係港隊必然正選

奧運有無得外咭參賽㗎？請星如參加啦，話曬職業賽第一

打中就走打中就走

賽制係計分？咁有冇tko呢樣野

我覺得佢可能都差唔多唔打
所以順勢轉
可能之前打得太傷，想收山

睇佢輸個d大部份早年輸落, 近年好勁

有無片重溫下 好想笑下

一直話佢係marketing產物
河野都唔夠打
井上尚彌應該first round KO

件垃圾老是常出現

刷數據既廢物

奧拳拳套厚d，打三round，無職業果種累積傷害，難KO

打十幾場對排名十百幾十既已經打到傷晒

帕灰奧，周市明
都係玩奧運先

想拎金牌
猩港比大陸強行收回後未拎過金

佢拎到金個成就大過繼續玩下超蠅乜撚職業拳好多

但估唔到自己真係marketing揀對手拳皇only
一無得揀連決賽週都入唔撚到 屎到飛起

鄒市明比中共要佢打多屆奧運
搞到當打幾年無得搵錢

曹星如班打手3毛講

條女ig?

想拎奧運金牌
係咪講笑

marketing 產物就唔支持
marketing 產物就得罪你
完全抹殺運動員每日流既血同汗水
香港運動落後外國咁多
多得你班"高手"

支持佢打UFC

做過拳王好過攞奧運啦 無人會記得奧運金牌 就好似美斯咁

井上打8場勁人第一
星如打22場廢柴上第一

井上增榜挑戰後，拳王留空
星如拖延傷勢9個月，唔敢打拳王戰

班仆街仲盲撐
唔通網球職業高手又會輸比業餘既?
牙朗轉踼業餘會輸比班低級聯賽?
jordan落場又會收皮?

我無話唔支持啊 始終香港人
不過事實係實力唔夠
為保不敗招牌專打老弱殘兵
一打奧運就現形

佢話佢心願係同井上打

井上最近一場打菲律賓拳王雖然贏
但打足咁多round仲要傷埋
不過之前打左幾場都係一round TKO

支持君如係奧運揀對手再打

奧運外圍賽個啲好多都係後生初出道，星如 22 連勝理輪上經驗好好多㗎喎，點解會輸嘅

李慧詩就有機，佢之前真係吹得太大，輸得太難睇

正常邊會唞年半咁耐，明眼人一睇就知係避戰到何野退休，而且割禾青。

打 J 就有份

去打thai啦 出拳唔密

成個生涯打得廿幾場

佢生涯打過最勁既係邊個?
拳王?

我一腳都收隻排骨精皮啦

李卡度一開頭入港隊好一般
但係香港冇咩9號位有佢嘅領航能力
同埋佢好年輕 呢家好撚勁
日本職業聯賽一隊得兩個外籍位置
佢係其中一個

睇返原來佢入選多咗
以前見佢7s通常都冇份,15s就成日有

打二十個沙包連勝有幾難

佢如果打埋就係真點世界第一 但唔知點解唔打 可能22連勝真係有包袱 一輸就由神變返人 不過而家都見底了

河野

即係咁，連格可以係香港踢到識飛，做球王，但係咪叫好波呢？

河野個時排第幾?
咁就拳王

上次贏定輸

原來如此
舊年都少咗睇香港欖球

井上係咪增塝升咗級去比賽？升咗級後成績如何？

兩個都係拳王

是但啦
比打到頭都腫埋
話人犯規
然後咩柒嬴點數
然後冇得再重賽
繼續不敗

曹星如根本就係香港之恥

訓左冇睇，藍絲如比人打撚死左未？

嬴撚晒
勁撚到飛天

河野年紀大過佢，好似排1x

河野生涯五六十場，井上都有挑戰過

一樣做拳王

錯哂 實情係個個香港人都期望佢挑戰井上 條友自己知自己冇料扮四條 終於比佢同nike度到條絕世好橋又做代言搵香港人錢又可以借d意唔洗比井上打到豬頭咁又可以上神枱為香港人争奧運 贏就話仲唔撚係世界第一mock你棚牙 一輸就大軍護航 即係好似你咁 幾十歲人轉打無人care既奧拳 立於不敗之地

利申：識佢真人佢同我講既 香港人d錢真係易賺

我想上YT揾啲星如精華都無 又話好多人支持佢嘅

呢場泰臣得18歲都未開始打職業

唔係河野都係拳王咩

河野覺得不公，即日希望重賽

佢一直詐傷避戰

直接挑拳王贏埋

承認之前一直打假算啦

咁勁
佢洗唔洗再升一級挑戰自己

打贏日本真係好撚勁
大學邀請賽其實係比坡仔馬仔台灣狗屠

係
最後老左比井上ko

奧運銅牌

呢啲好睇好多

三大聯賽冠軍,四次歐冠都叫刷數據

揀人打

曹星如＝歐沖

咩犯規？

咁星如都有兩塊拳王金腰帶

足球可能係
你話香港人會記得奧運金牌多定超蠅乜撚拳王多?
同埋佢好似未係真拳王 實際上只係第二

次次都入啦呢幾年

撼頭果類
果時大撚把人話河野犯規 整傷曹狗條垃圾
然後打到第七局就中止
然後咩柒嬴點數
人地會想重賽
條垃圾潛撚到人地退仔

成個生涯
唯一一次打比較有名既對手就係河野
嬴果個方法都on9過人
仲話拳王
含撚啦

李慧詩 傳家俊呢啲就真係可以稱王稱后啦
幾時輪到條沙包拳王啊

C朗帶隊踢奧運既話 屌打星如啦

well said

世界級運動員真係得三個
李慧詩+符家俊+李麗珊

係 嬴係嬴左
但沒人覺得有說服力 有撚人記得佢

呢條link可以睇返全場

最搞笑係河野打完同未打個樣一樣 牙如變撚左豬頭咁款 盲嘅都識判牙如輸 結果係點大家都知 然後上面班盲撐撚同港豬就打哂飛機

理性討論 曹星如輸嘅原因

訓左無睇 想問邊個贏？

洲際腰帶黎如果呢d都計其實香港好多拳王

分開7s同15s就冇打過15啦
之前係香港冇分 搞到一直都同一班人打咁濟

according to rule book 係贏，但唔 convincing

依家係分開左？

江旻憓，歐詠芝接近世界級
羽毛球/兵兵球/跳馬個石仔亞洲一線
呂麗瑤，楊文慰，星如唔入流，以個項目整體水平計

中哂

一個學生不斷 repeat 小一，然後年年考第一，啲人就話佢係高材生，學霸。話踩檯個啲人無資格講個學生，咩logic 嚟

無料就係無料

入曬中路

比喻得好好

條友避得好靚 睇曬位入阿如 應該輸得心服啦

其他級數已經係地典緊

卓球四眼妹世界第一

依個吹大，女仔太少人玩桌球

全盛Mike Tyson打呢拳應該車緊入廠

女桌球果個係的確係世界級

但基本上女子桌球
等同於用輪椅打籃球
個人就對呢種世界級冇咩感覺

反擊拳

曹星如哭了

曹星如話輸在太急於進攻, 打唔出部署, 步法錯哂

欺世盜名嘅專業拳手。

輸在未打過一個似樣既對手

有你都係輸

輸左廢

駁唔到
打完廿幾隻哥布林
而家叫佢打正常人
咪玩啦
點嬴啊

我不嬲覺得蠅量羽量呢d都唔係真打拳
打拳應該係要自己變強變好打
唔應該係減磅變到排骨咁連無操既大隻小小既人都打唔勝

黃金寶同郭灝霆都係嘅

万刀甲

的確
跑步都唔會分咩腿長120 cm 一組 130 cm 一組啦
我係要快姐

打拳根本就on9 分咁撚多級別出來都唔知做咩
你話分4/5個都仲話合理
屌你十鳩幾個
然後現實就係重磅果啲一拳就ko 下面果堆所謂「未食飽飯」拳王
根本就on9反智

垃圾
我阿婆都打得贏佢啦

Ok

未必救到

大佬啊你睇過井上未
邊有勝算

呢張圖以為佢係贏左

輸在冇揀對手

我都係

完全同意 排名五百既輕量級都可以一拳ko 超繩量拳王

On9到核爆
你話分身高都算 8-10cm一組 身高係天生無得攪
但班女人型為避開強敵減到變排骨 操完一大輪仲屎過重自己四十磅但技術只係一般既人 真係好反智

成單野根本係雞棚爆煲🤣

Agree, 石偉雄亞運跳馬兩金
好過星如依 d hihi, 反而d廣告多到尼

咁佢幾時都大軍護航架啦
而家咁輸法我就睇唔到個不敗之地喺邊

曹星狗班5毛，開始賴年紀問題 河野1980年 星狗1987年

講緊井上升磅
之後個位吉左
牙如都係唔夠膽同其他人打wo

好簡單一隻馬係三班贏盡 但上一班同大賽完全唔夠贏 咁可唔可以叫馬王？

Agger 有勝算㨂對手拳王一早打左啦

無得㨂

如果佢真係對井上唔單止冇勝算，仲好大機會俾人3round內K.O.

都唔岩
係一隻馬係三班嬴晒全部跑狗
然後就自稱馬王

定係三拳？

一round 就KO啦
井上根本就痴撚線

井上真係一拳送marketing拳王入ICU

仲有廢

錯呀，喺連登每次見親都要澄清。桌球從來冇分男女，係女既太廢連tour都入唔到，先自己小貓幾隻圍來搞啲比賽。換句話講吳安儀同傅家俊根本玩緊同一樣野，只係廢一千倍。謊謬既係吳安儀竟然可以壓過傅家俊攞最佳運動員

睇過類似嗰啲大賽嘅決賽，隔離枱都可以有人打緊波

完全正確
基本上就係廢到只能玩女子世界賽

然後係「只有女人」既世界入面
拎左呢個世界既世界第一
等同於自稱籃球世界第一
但個籃球世界入面全撚部都係用輪椅作賽
係就係世界第一
不過WFC

再加多個胡兆康，許長國我就唔知算唔算，而黃金寶嗰堆計落係差一班
真係得呢四個係拍到世界最頂尖嗰班，不過今年游水好似出到個

曹星如落敗後連番道歉 「今次真的有點壓力」

賽後，他第一句話，是由衷的「對不起」。

賽後他難掩失望，甫走入採訪區便嘆氣：「好差，真的打得好差，對不起。」他續道：「完全發揮不了自己水準，步法好急，未能避開對手進攻才做還擊，太心急去搶攻，自己節奏很亂。」因太急於進攻，反而埋身時被對手擊中，他表示自己防守欠佳，令對手有機可乘。「要再努，無論進攻、被擊中都要保持冷靜去比賽。」

比起過往所背負的連勝包袱，他坦言今次更感到有壓力，說着說着不禁感觸落淚：「今次真的是有點壓力，今朝過磅後吃過早餐，想休息一會睡一陣子，但腦袋中太多東西去想，完全睡不到。思考比賽的戰術、自己的打法，想着要放鬆……好對不起，真的打得很差。」

「不好意思⋯⋯就這樣。不好意思。」

所以話
真係幾識marketing

冇表過態嘅曹星如
打自己名次戰就係咁吹捧

但之前特登飛去檳城，拎埋冠軍
企喺台上拎住香港旗同舉住五一手勢嘅手足
反而就冇乜人提同記得了
所以話包裝真係好緊要

四眼妹俾香港傳媒過份吹捧

睇屈 dee舊 po, 再binc

有人話星如有力入奧運爭獎牌

剖析曹星如落敗原因 這是職業和業餘賽的分野

第一回合：未能捕捉對手進攻時機
對手採取非常進取和重視反應的打法，兩手垂低，露出面部。這種打法出拳角度難以捕捉，但反應不及面部就會受到重創。曹星如未能捕捉他的進攻時機和距離，所以中拳較對方多。

第二回合：對手領先下捉迷藏 曹星如難搶分
這回合充分反映職業賽和業餘賽制不同，並會影響打法。曹星如採取壓迫性近身打法，目的是追分，主動性和壓迫感到佔優，亦使對手受到傷害，但第一回合領先的對手像「捉迷藏」，盡力保持遠距離，左走右走，間中先打力量不重的拳。

第三回合：對手勝券在握拒埋身肉博
捉迷藏的回合，領先兩個回合的對手，怎會和你埋身肉搏？儘管他這回合輸了，結果還是會贏。如果是對戰多個回合的職業拳擊就不同，定必盡力擊倒對手。而在職業賽發展多年的Rex，在僅得1年多去適應業餘賽制度下，面對雖年輕但自小在業餘賽制下受訓的對手，自然成為輸蝕的一方。

黃金寶唔係亞洲級咩？

抗壓咁差點做世界冠軍

叫三班馬王

無知一問，即係而家職業桌球賽（即係奧蘇利雲打開嗰啲），其實女人都可以參加？

要打外圍賽
外圍賽外可能又先有地區賽
通常女人連地區賽果啲都收晒皮
幾百條友打外圍賽都唔會有女人咁濟

講到係因為戰術錯同有壓力先輸
明明係實力不如人

好似世界排名前列嗰班唔洗打外圍賽？ 我意思如果有女人好似當年符家俊咁勁，應該唔洗打外圍賽？

Marketing王

連落敗講既野都感動過人
果然係marketing拳王

Exactly係。最簡單每年世錦賽吳安儀都有份打第一圈，不過年年對手眯埋眼打都炒到佢仆街

Agger
牙朗踼大賽當食生菜

係
世界排名前可以自動入正賽
上年傅家俊吳安儀都有打外圍賽
-6俊就因為眼疾 基本上已經大退化晒
吳安儀就首輪收皮

傅家俊而家因病真係非戰之罪
但佢真係曾經係世界頂尖高手行列之一，仲要好低調，唔會靠傳媒炒作，好respect 佢

記得早兩年-6個態幾好，贏過oso

之後就話佢對眼有事了

無論進攻、被擊中都要保持冷靜去比賽。
羸22埸金腰帶都拎埋先知要冷靜比賽，即係之前屎到鳩打都贏
其實讚對手打得好，自己太急失節奏咪算囉，又訓唔到又剩做乜姐

簡單一句承認「技不如人」咪算囉

而家先知黃金寶嬴過世界級比賽

呢段片都幾經典

如果星如君用咗老夫嘅”武漢廢炎拳”，佢就唔使輸得咁慘，”武漢廢炎拳”招式好簡單，一路出拳，一路吐口水

原意係保護拳手
之前香港有單就係唔對磅打死左人

但總有人玩規則

佢呢個踩法真係cls
洪松蔭好激動

第二局我就咁睇都以為係rex贏

港隊總教練鄧子威總結道：「Rex今場較手緊，首回合沒有積極進攻，無法得分，第2回合形勢在己方，但有點失望裁判判對手佔優，令大局已定，即使第3回合想追回分數或KO（擊倒）對手，也沒足夠時間。」

噤樣放星放到尾係幾癡線

黃金寶連彩虹戰衣都有件，一定係世界級啦。唔似某拳手，拳王都未係，就敢叫自己世界第一呃9香港人。

玩規矩個d女人不如
應該取消輕量以下
個班排骨想打拳就操下肌肉增下磅

嗰時睇live牙如俾人打撚到眼耳口鼻腫撚晒，對面咩事都冇
live下面啲留言嗰嗰都話唉今次仆街啦，連勝中斷

屌你老母最後仲要黑哨贏埋

係咩
覺得rd 2 Rex d 拳好多都只係中guard

君如其實已經贏左
贏左好多廣告費 人生已贏
依家點狙擊 都唔會嘔番出黎架啦
慳番淡氣好過

2014年11月23日

曹星如團隊宣布與一直合作的教練艾祖(Aljoe)暫停合作。

艾祖表示：「自7月拳賽開始便跟曹星如的經理人劉志遠(Jay)出現意見分歧，特別是選擇對手方面。」艾祖在事前未獲任何通知下遭暫停合作感到非常憤怒，更指Jay是「過橋抽板」。

艾祖一直想曹星如挑戰自己，打啲勁啲嘅人，但係佢以前個經理人為咗幫佢保住不敗拳王頭銜吸水，不惜炒咗個教練繼續刷分路線

嗰個經理人Jay睇佢個樣都覺得佢貪錢

其實佢嗰陣如果試吓打啲勁啲嘅人，就算輸咗都會進步，所以而家都只係一個好平庸嘅拳手

河野公平唔知依家諗咩呢？

原來潘啟情打輸場世青之後冇同佢續約，copy唔到Rex tso條formula即變棄卒

河野公平收左山佢同Rex tso打完後1年收山，不過我諗佢唔多唔少有啲心態都係想係退休前嘅搵多一筆

呂麗瑤最勁亞洲前列
楊文慰本地都未必第一

廢嘅幾高調都係廢
Nba洛文 足球牙朗尼馬 一樣高調
場下有幾多人捧係場下嘅事
場上實力說話

仲有伍家朗呢

根本田徑游泳同世界水平相距好大
歐鎧淳，楊文慰依 d拍廣告就多，水平唔入流
石偉雄，何詩蓓依 d係亞洲有競爭力相對低調，前者亞運兩金

係

伍家朗，張家朗都有料，好有前景

我好想睇石偉雄玩奧運
不過佢黑到hihi,成日都傷......

可惜

痴撚線 好似欠左你地咁

香港人最鍾意插自己人，落井下石

起碼吳安儀真係所屬類別ge世界第一
仲拎過世錦冠軍

同埋吳安儀都有嘗試去男子世錦賽打外圍賽（佢有資格之餘又冇避戰）
最終比人炒10:1 但都好過驚輸避戰個d垃圾君如

rextso

今場.. 完全入唔到狀態.
今場.. 完全唔享受.
今場.. 完全唔冷靜.
今場.. 非常之急躁.
今場.. 非常唔集中.
.
內心好唔舒服.
完全做唔到應該做嘅野，連最基本嘅野都做唔到，好嬲自己點解可以咁差，動作慢，反應慢，完全冇方向，唔知自己做緊咩

一打真軍就無料到

決賽00:30打, 有興趣可以睇

洪松蔭本身係單車痴，聽佢係電台訪問，話中學時節衣縮食買咗㗎靚單車，點知俾人偷咗搞到即場喊咗

睇過秒速18米, 的確幾好睇

記得佢要係茶記兼職去支持自己追單車夢

郭灝霆都贏過

所以話呢
刷分仔靠pr認屎認屁就全香港都識

真係有料既就無人識，公平咩

最好笑佢之後同同學仔練車時，係公路發現咗個偷車賊踩緊佢架失車，洪同同學仔兩個夾住個賊由公路踩去北角警署投案

原來呢個外圍賽都有頒獎禮, 有國歌唱有牌頒

打緊果個中國拳手好冇禮貌，個台妹頭2round打完都想同佢碰拳，兩次都無視

cls睇到眼濕濕

冇品拳手贏咗

入到決賽竟然睇到ko

唔係好睇到 佢打中下爬

係，可能腦震盪

果下好快 估唔到

由下打上去，拍戲咁

到rex tso個級別決賽，佢2個18年亞運16強對過，世界冠軍贏5-0

人哋個啲好紮實，rex鬆泡泡咁

好勁 撳住喺個角度打

個烏茲別克琴日肉緊過今日，今日穩操勝券

背定稿 博同情
希望廣告商續約

輸打贏要
之前比人打到豬頭咁咪當佢贏

有睇開職業拳就知
大部分拳皇都係先屌打業餘再轉職業
例如 Lomachenko Mayweather Triple G
根本係實力唔夠 賴乜野賽制
Wilder成日比人笑無基本功靠蠻力 十幾年前都攞到奧運銅牌